# Gas优化

## mapping和struct的使用

使用多个mapping存储数据的时候，如果能够集合在一个struct中，尽量使用struct，统一在一个mapping中。

## uint256和其他uint类型的使用

以uint32为例。EVM是256位的机器，每个插槽大小为bytes32。当一个变量类型无论是uint32还是uint8，都会开辟一个bytes32的空间来存储这个数，和uint256占有的空间一样。特别的地方在于：当有两个连续的uint32变量时，EVM会将这两个变量打包存储在一个插槽中，这样既能够节省存储空间，也可以减少开辟插槽的次数，节省了许多gas。

所以，要将能够打包的变量按顺序声明在一起。

**uint32作为mapping中的key和value**

EVM并不会对mapping中的key和value进行打包，使用uint32还不如使用uint256。不会打包就意味着不能节省空间，也不能减少插槽开辟次数；相反的，还会增加将uint256转换为uint32的操作，反而会增加gas消耗。

**与0的操作**

赋值：不要给无符号类型赋值为0，因为默认值就为0

比较>0：因为无符号整型不可能为负数，所以 >0 应该改为 !=0 ，因为 !=0 的gas消耗少于 >0 的